由于APP软件在开发以及运营上面所需成本较高，而用户手机需要安装各种APP软件，因此占用用户过多的手机存储空间，导致用户手机运行缓慢，体验度比较差，进而导致用户会卸载非必要的APP，倒逼管理者必须改变运营策略。随着微信小程序的出现，解决了用户非独立APP不可访问内容的痛点，所以很多APP软件都转向微信小程序。本次课题就运用了微信小程序技术开发一个校车购票微信小程序。

校车购票微信小程序借助微信开发者工具开发用户前端，使用SSM框架和Java语言开发管理员后台，使用Mysql创建数据表保存本系统产生的数据。系统可以提供信息显示和相应服务，其管理员管理学生，为学生安排车辆座位，管理车辆和座位以及学生乘车信息。学生查看，收藏，评论车辆，查看乘坐的车辆信息以及收藏的车辆信息。

总之，校车购票微信小程序可以更加方便学生查看车辆以及车辆乘坐信息，也方便了管理员在后台对车辆，车辆座位以及学生乘车信息进行统一管理。

关键词：校车购票微信小程序；微信开发者工具；SSM框架
